九龍帝國：你反納粹法西斯之前，先問心自己的理由係乜

Cheng Lap
5 小時 ·

老實說大家可以覺得 cosplay 納粹沒問題, 也可以覺得問題很大. 但是不應該是先把答案當成對的, 再去找理由. 你應該是先有了理由, 再去決定那件事對不對.

如果理由是, 因為納粹是殺了很多人, 所以不該 cosplay 他們, 那麼就應該連同毛澤東和斯大林一起處理.

如果理由是種族滅絕是不能碰的禁忌, 人類可以進行幾千萬人的屠殺, 只要不針對種族, 就不夠幾百萬人但針對種族的屠殺要命. 那麼就應該對乾隆皇一視同仁, 還珠格格張鐵林扮的那個, 因為他是種族滅絕了準葛爾, 「永絕根株」, 說得那麼明顯了, 小燕子的爸爸勁過希特拉. 還有土耳其也種族屠殺過希臘人, 俄羅斯的西伯利亞擴張是在做甚麼事? 講歷史常識, 這些都是歷史常識. 滿清還不罪大惡極?

如果理由是不能觸碰某些群體的創傷, 那麼就可以把這世界大部份的國旗收掉. 中國人看到日本旗有創傷會想起南京大屠殺, 青天白日滿地紅也會令人聯想起二二八, 五星紅旗會令人想起文化大革命. 全部都不准拿出來不准 cosplay.

如果理由是以色列政府會不爽, 那就不要支持或同情甚麼巴勒斯坦, 或者同情中東各國, 或者講甚麼伊斯蘭國是俠義風骨, 這些全部都是以色列會不爽的對象. 你不要以為可以一面同情巴勒斯坦一面反納粹, 以色列政府就會給好面色看.

如果你的理由是要遵從歐陸主流價值觀, 那麼是否要同時反對死刑? 歐陸大多都是反對死刑. 如果你的理由是親疏有別, 那麼在臺灣人與外面的人有衝突時, 義無反顧的先照顧臺灣人也是可以的.

如果理由是納粹是極權專制法西斯... 那麼那邊有一大堆法西斯可以全部被禁掉, 這種東西一點也不少見.

如果理由是不要對某些國家的政治禁忌, 那麼臺灣獨立就是對岸以億計的人的政治禁忌, 是否要因此放棄臺灣獨立? 那同性戀也是天主教的禁忌對吧?

如果理由是要尊重當事人, 那麼臺灣尊重以色列時, 以色列也應該尊重臺灣. 而不應該臺灣人會顧慮以色列看到納粹的感受, 而以色列不顧慮臺灣被稱為中華臺北的感受.

如果理由是勝者為王敗者為寇, 那麼別人打扁你時就不要講這是野蠻.

先清楚自己的價值觀是甚麼, 然後再決定一件事怎看, 而不是先決定了那件事是不是禁忌, 再去證明這為何是禁忌. 你要支持或反對其實都沒有問題, 不同的人有不同的價值觀, 有不同的見解是理所當然的事, 有人支持最低工資, 有人反對. 但明白這些都是見解, 並不是道德, 更不是甚麼「談都不用談」的東西, 這世界沒有任何道德或道理是「談都不用談」的.

現在的根本就是沒有任何出發的價值觀, 單純就是先決定一件事對還是錯, 再不斷找所謂的理由, 你是否真心信奉這些理由? 是的話, 每個理由都不可能只對納粹生效. 若只覺得納粹有問題, 但做和納粹相同的事情卻完全沒問題, 這根本就是不道德, 也沒有任何意義, 就只是一種撒旦式的妖魔化: 神做甚麼都是對的, 撒旦做甚麼都是錯的, Hitler eat sugar, Hitler is bad, therefore sugar is bad?

先有結論再找理由就是沒有原則, 不能把自己的原則和理念說出來就是不夠清醒. 有了理念和原則, 主張甚麼都是言論自由, 否則也只是人云亦云的從眾, 不管你是支持還是反對都沒有分別.

Cheng Lap
6 小時 · 香港 ·

目前的社會好像是 Cosplay 納粹會被批鬥，加入共青團就好尋常要包容。反納粹不過尊重法西斯主義，殺害良民就俠義風骨。

簡單來說，不能拿法西斯主義開玩笑，但實行與加入相關政黨或組織沒有問題。一個七十年前的魔頭就是我們要防範復活的，直接破壞我們自由獨立，天天說留島不留人（不留的那個還要是你）的就要忍讓包容。

Donald trump 會當選有何奇怪？政治正確講一大堆，都在講我們阿爺時代的事而對現在發生的事情視而不見。連保護自己的能力都出問題時，要你同情成吉思汗殺掉的花喇子模百姓。對於自己人生命受威脅被殺就無動於衷。

說起來乾隆平定準葛爾是標準的種族屠殺，針對性殺掉幾百萬準葛爾人，何時禁掉還珠格格。是不是只要清朝做的就沒問題。

Cheng Lap
23 小時 ·

這樣吧, 臺灣先為有學生扮成納粹道歉, 然後全世界再為叫臺灣為「中華臺北」向臺灣道歉, 那就公平了.

Cheng Lap
12月24日 13:04 ·

這樣吧, 所有獨裁者的畫像和雕像都要拿走, 所有專制國家的國旗都不准在公開場合出現, 這樣公平了吧.

Cheng Lap
12月23日 22:37 ·

若禁止崇拜希特拉, 理論上應該同時禁止崇拜毛澤東和斯大林吧? 大家不覺得只禁止崇拜希特拉卻可以崇拜其他兩個根本是雙重標準嗎?

Cheng Lap
12月17日 8:16 ·

中國不斷吹噓上海「有可能成為金融中心」, 以及不斷在拿著幾萬億的貸款下, 貶低香港和臺灣的金融未來. 正是相反的原因; 他們完全意識到這兩地對中國的重要性, 但他們不會告訴你, 也沒有立場告訴你, 你有多重要. 他們會讓你以為自己已經沒救, 企圖偷取這些東西的控制權去保護自己.

為甚麼那些中國畢業生在香港的平均薪水會遠超香港的畢業生? 因為他們程式寫得較好? 不是. 是因為他們從事的正是他們要滲透的業務: 金融業. 他們既取得好的薪水也是士兵.

但只要臺灣加以嚴密的管理, 臺灣他們是滲透不了的.

冇反過又點計？

如果你的理由是要遵從歐陸主流價值觀, 那麼是否要同時反對死刑?

反對死刑有乜問題？

唔係有問題 篇文係想大家諗清楚理由 同埋be consistent

我發覺好多人老屎忽都係咁唔consistent，係咁搬龍門，踢爆佢就起摃話你

如果唔怕得罪猶太人
其實真係冇問題

根本 universal trait 嚟

直接d講咪就係蔡英文根本無stand, 連自己應該企咩位置都唔撚知，仲講乜撚野國際平等對待台灣？ 望下自己幾咁無撚用先喇

委曲求存嘅台灣，局住向歐洲價洲跪低，道理上點講都唔通

台灣有唔少人反對廢除死刑

台狗好撚多無腦

之前台灣人係外國電話詐騙但引渡去支那都咁多人撐就係一例

佢地冇法治概念
明明國民黨白色恐佈個陣死左咁多人，應該要比起香港人更加怕big government